特朗普稱中美協議必須更有利於美國，外交部回應

特朗普稱中美協議必須更有利於美國，外交部回應

據報導，美國總統特朗普近日接受媒體採訪時稱，最近幾輪美中磋商之前他曾經告訴中方，美中之間的協議不可能是‌‌對等的（50-50），由於中國過去的貿易做法，協議必須更有利於美國。中方對此有何回應？

陸慷：我不是貿易專家，但是我覺得有必要釐清“是否對等”和“對誰更有利”這兩個概念‌‌。 ‌‌在貿易關係中這兩者不是一回事。

要求兩個經濟體在貿易實踐中絕對對等開放是不現實的，‌‌更何況經濟全球化本身就是各國優勢互補、互通有無的過程。我舉一個例子，‌‌2017年，中國對帶殼花生徵收的關稅是15%，‌‌而美國是163.8%。能簡單說美國占了便宜嗎？ ‌‌

所謂貿易互惠互利，應該是指所有產業開放市場實現總體互惠和利益平衡。簡單認為美國在中美貿易關係中“吃虧”的看法是不科學、不專業的。所以，談判貿易協議本身，不可能在所有領域要求絕對的平等，但是協議必須是雙向平衡、平等互利的‌‌。

帶殼花生

駁不到了，中國又贏

你o岩呀 所以偷你野係應該